\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Vampir}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter (Gestaltwandler), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {144 (17W8+68)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 18,
        con = 18,
        int = 17,
        wis = 15,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +9, Wei +7, Cha +9},
        skills = {Heimlichkeit +9, Wahrnehmung +7},
        damage-resistances = {Nekrotisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 17},
        languages = {Die zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 13
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Wenn der Vampir sich nicht im Sonnenlicht oder in fließendem Wasser befindet, kann er seine Aktion verwenden, um sich in eine winzige Fledermaus, eine mittelgroße Nebelwolke oder zurück in seine wahre Gestalt zu verwandeln. In Fledermausgestalt kann der Vampir nicht sprechen, seine Schrittbewegungsrate beträgt 1,5 Meter, und er hat eine Flugbewegungsrate von neun Metern. Seine Spielwerte sind abgesehen von Größe und Bewegungsrate unverändert. Alles, was er trägt, verwandelt sich mit ihm, jedoch nichts, was er hält. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an. In Nebelgestalt kann der Vampir keine Aktionen ausführen, nicht sprechen und nicht mit Objekten interagieren. Er hat kein Gewicht, eine Flugbewegungsrate von sechs Metern, kann schweben, in den Bereich einer feindlich gesinnten Kreatur eindringen und dort stoppen. Sofern Luft durch einen Bereich strömen kann, kann der Nebel diesen Bereich ebenfalls passieren, ohne sich zu quetschen. Er kann nicht durch Wasser gelangen. Er ist bei Rettungswürfen auf Stärke, Geschicklichkeit und Konstitution im Vorteil und gegen alle nichtmagischen Schadensarten außer Schaden durch Sonnenlicht immun.

        \DndMonsterAction{Legendäre Resistenz (3-mal täglich)}
        Wenn sein Rettungswurf scheitert, kann der Vampir den Wurf in einen Erfolg verwandeln.

        \DndMonsterAction{Neblige Flucht}
        Wenn seine Trefferpunkte außerhalb seines Ruheplatzes auf 0 sinken, verwandelt sich der Vampir in eine Nebelwolke (wie beim Gestaltwandler-Merkmal), anstatt bewusstlos zu werden, sofern er sich weder im Sonnenlicht noch in fließendem Wasser befindet. Wenn er sich nicht verwandeln kann, wird er zerstört. Mit 0 Trefferpunkten in Nebelgestalt kann er sich nicht in seine Vampirgestalt zurückverwandeln und muss im Abstand von zwei Stunden seinen Ruheplatz erreichen, oder er wird zerstört. Erreicht er seinen Ruheplatz, so verwandelt er sich in seine Vampirgestalt zurück. Dann ist er gelähmt, bis er mindestens einen Trefferpunkt zurückerhält. Wenn er eine Stunde mit 0 Trefferpunkten an seinem Ruheplatz verbracht hat, erhält er 1 Trefferpunkt zurück.

        \DndMonsterAction{Regeneration}
        Der Vampir erhält zu Beginn seines Zugs 20 Trefferpunkte zurück, wenn er mindestens 1 Trefferpunkt hat und sich weder im Sonnenlicht noch in fließendem Wasser befindet. Wenn der Vampir gleißenden Schaden oder Schaden durch Weihwasser erleidet, wirkt dieses Merkmal zu Beginn seines nächsten Zugs nicht.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Der Vampir kann ohne Attributswürfe schwierige Oberflächen erklimmen und sich kopfüber an Decken entlang bewegen.

        \DndMonsterAction{Vampirschwächen}
        Der Vampir hat folgende Makel: Holzpflock ins Herz: Wenn dem Vampir eine Stichwaffe aus Holz ins Herz getrieben wird, während er sich kampfunfähig an seinem Ruheplatz befindet, ist der Vampir gelähmt, bis die Waffe entfernt wird. Hyperempfindlich gegenüber Sonnenlicht: Der Vampir erleidet 20 gleißenden Schaden, wenn er seinen Zug im Sonnenlicht beginnt. Im Sonnenlicht ist er bei Angriffs- und Attributswürfen im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Schaden durch fließendes Wasser}
        Der Vampir erleidet 20 Säureschaden, wenn er seinen Zug in fließendem Wasser beendet.

        \DndMonsterAction{Zutritt verwehren}
        Der Vampir kann keine Wohnstätte ohne die Einladung eines der Bewohner betreten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff (nur in Vampirgestalt)}
        Der Vampir führt zwei Angriffe aus, von denen nur einer ein Bissangriff sein kann.

        \DndMonsterAction{Biss (nur in Fledermaus- oder Vampirgestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine bereitwillige oder vom Vampir gepackte oder kampfunfähige oder festgesetzte Kreatur. Treffer: 7 (1W6+4) Stichschaden plus 10 (3W6) nekrotischer Schaden. Das Trefferpunktemaximum des Ziels wird um den Betrag des erlittenen nekrotischen Schadens verringert, und der Vampir erhält Trefferpunkte in Höhe dieses Betrags. Das Trefferpunktemaximum bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Ein Humanoide, der auf diese Art stirbt und dann in der Erde begraben wird, erhebt sich in der folgenden Nacht als Vampirbrut unter der Kontrolle des Vampirs.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss (nur in Fledermaus- oder Vampirgestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine bereitwillige oder vom Vampir gepackte oder kampfunfähige oder festgesetzte Kreatur,
%      dmg=7 (1W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=10 (3W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Trefferpunktemaximum des Ziels wird um den Betrag des erlittenen nekrotischen Schadens verringert, und der Vampir erhält Trefferpunkte in Höhe dieses Betrags. Das Trefferpunktemaximum bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel. Ein Humanoide, der auf diese Art stirbt und dann in der Erde begraben wird, erhebt sich in der folgenden Nacht als Vampirbrut unter der Kontrolle des Vampirs.%    ]
        \DndMonsterAction{Waffenloser Angriff (nur in Vampirgestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 8 (1W8+4) Wuchtschaden. Anstatt Schaden zu bewirken, kann der Vampir das Ziel packen (Rettungswurf-SG 18).

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Waffenloser Angriff (nur in Vampirgestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=8 (1W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Anstatt Schaden zu bewirken, kann der Vampir das Ziel packen (Rettungswurf-SG 18).%    ]
        \DndMonsterAction{Bezaubern}
        Der Vampir zielt auf einen Humanoiden im Abstand von bis zu neun Metern von ihm, den er sehen kann. Wenn das Ziel den Vampir sehen kann, muss es einen SG-17-Weisheitsrettungswurf gegen diese Magie bestehen, oder es ist vom Vampir bezaubert. Das bezauberte Ziel betrachtet den Vampir als vertrauenswürdigen Freund, den es beschützt und auf dessen Rat es hört. Obwohl das Ziel nicht vom Vampir kontrolliert wird, steht es dessen Forderungen und Aktionen so entgegenkommend wie möglich gegenüber und ist ein bereitwilliges Ziel für den Bissangriff des Vampirs. Jedes Mal, wenn der Vampir oder seine Verbündeten dem Ziel Schaden zufügen, kann es den Rettungswurf wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Anderenfalls hält der Effekt 24 Stunden lang an, oder bis der Vampir stirbt, sich auf eine andere Existenzebene als die des Ziels begibt oder den Effekt als Bonusaktion beendet.

        \DndMonsterAction{Kinder der Nacht (1-mal täglich)}
        Der Vampir ruft magisch 2W4 Schwärme von Fledermäusen oder Ratten herbei, sofern die Sonne noch nicht aufgegangen ist. Wenn er sich im Freien befindet, kann der Vampir stattdessen 3W6 Wölfe herbeirufen. Die herbeigerufenen Kreaturen treffen 1W4 Runden später ein. Sie handeln als Verbündete des Vampirs und gehorchen seinen gesprochenen Befehlen. Die Tiere bleiben eine Stunde lang bestehen, bis sie sterben oder der Vampir stirbt, oder bis der Vampir sie als Bonusaktion entlässt.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Vampir kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Vampir erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Biss (kostet 2 Aktionen)}{Der Vampir führt einen Bissangriff aus.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Bewegung}{Der Vampir nutzt seine Bewegungsrate, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Waffenloser Angriff}{Der Vampir führt einen waffenlosen Angriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
